[習特會成果」特朗普：美企可向華為賣零件

在「習特會」及G20峰會閉幕後，美國總統特朗普舉行記者會宣佈「放生」華為，容許美企向華為出售零部件。此外，他確認暫不向中國貨品加徵新關稅，但會要求中國增加採購。

他在記者會上指出，矽谷以及美國各地大型公司，可將其生産的複雜零部件出售給華為，強調只要美國公司擁有相關技術，他們的產品亦與華為問題無關。

他又指出，中美明日或週二將就是否把華為移出「實體清單」作討論，並會將複雜的華為問題留到最後。至於華為副董事長孟晚舟的引渡問題，他表示沒在「習特會」中談到。

美國總統特朗普舉行記者會宣佈「放生」華為
▲ 美國總統特朗普舉行記者會宣佈「放生」華為

關於關稅問題，特朗普表示，中美同意保持目前狀況，暫不加新關稅。與此同時，美國也不會移除已對中國貨加徵的關稅，「我們不會再對3000多億美元的中國貨品加徵關稅，將與中國從談判方面合作，看能否達成協議。」

然而，他表示雙方復談後，中方將很快會採購龐大的食品與農產品。他又指出，美方會向中方提供希望採購的項目清單。他強調，雙方今天基本上同意恢復已中斷一陣的談判。對此，美國商務部長羅斯稍早時向CNBC表示，只要會談進展順利，中美停戰將繼續。

特朗普：不會阻止中國學生到美留學

此外，特朗普在記者會上也表示，與習近平見面期間曾談及教育問題。對於有人關注中國學生愈來愈難到美國留學，他說不會阻止中國學生到美國留學，樂見有更多中國學生到美國，因為美國有優秀的學校和大學。

針對特朗普表示或解除華為一些禁令，外交部G20特使、國際經濟司司長王小龍在中外媒體吹風會中表示，如果美方說到做到的話，「我們肯定歡迎」。他指出，華為是一間私營企業，而且它的信息技術在世界處於領先位置，這麼一個公司無論到哪投資，或者參與當地通訊產業開發，建設，運營，都會促進其通訊產業。

嘩光之鍊金術師呢啲經典五毛account都拎返出後用